---
sidebar_position: 18
---

# H5P – Question Set

## Réaliser un quiz auto-corrigé en ligne

![](img/h5pquestionset1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **"Question Set"** d'H5P permet de construire un questionnaire d’entraînement ou d’évaluation. De nombreux types de questions sont disponibles (choix unique, choix multiple,
phrases à trous…). **"Question Set"** recoupe en partie l’activité "TEST" de Moodle, avec cependant quelques nuances :
 
![](img/h5pquestionset1b.png#printscreen#droite#colonne) 

- L'interface d'H5P est plus ludique et elle est bien prise en charge sur tous les types de terminaux.
- Il n’est par ailleurs pas possible de paramétrer aussi finement que dans l'activité "TEST" de Moodle (temps limité, nombre limité de tentatives…). L'activité "Question Set" est donc plutôt adaptée aux Quiz
d’entraînement.
- Désormais, les résultats des évalués remontent dans le carnet de note Moodle.

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer des questionnaires d’entraînement à destination des élèves combinant tous types de questions (choix unique, multiple, appariement, phrases à trous…)
- Créer des questions flash (activités rapides de début de séance pour entretenir les connaissances ou préparer les notions à venir).
::: 

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pquestionset2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Question Set"**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   
![](img//h5pquestionset3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.  

➡️ **Paramétrez le comportement du Quiz**   

**2.** **Ajouter une image d’arrière-plan** si vous le souhaitez. Elle servira d’image de fond pour l’ensemble de l’activité.  

**3.** **Sélectionnez l'indicateur de progression.** Par défaut, ce sont des points situés en bas de la question.  

**4.** **Modifiez le pourcentage de réussite si nécessaire.**

Celui-ci fixe le pourcentage à atteindre pour que l’ensemble de l’activité soit considéré comme réussi. 

➡️ **Ajoutez des questions**   
![](img//h5pquestionset4.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Cliquez sur "Ajouter une question"**. A la création d’un Quiz, une question est créée par défaut.

**2.** **Sélectionnez le type de question :** 
![](img/h5pquestionset5.png#printscreen#colonne) 
    - *Multiple Choice* : QCM/QCU
    - *Drag and Drop* : glisser-déposer
    - *Fill in the Blanks* : texte à trous
    - *Mark the Words* : sélectionnez les mots
    - *Drag Text* : glisser-déposer du texte
    - *True/False Question* : vrai ou faux
    - *Essay* : texte à rédiger  

***Pour chaque type de question, reportez-vous à la fiche correspondante.***

**A noter :**
- L’onglet de la question sélectionnée apparaît en gris foncé.  ![](img/h5pquestionset6.png#bouton) 
- L’ordre des questions peut être changé par un simple glisser-déposer des onglets correspondants.
- Pour supprimer une question, cliquez sur la croix à droite de l’onglet.  ![](img/h5pquestionset7.png#icone)  

➡️ **Paramétrez la navigation**  

**3.** En cochant la case, vous **empêchez l’élève de revenir en arrière** au cours du test.

**4.** Cocher cette case permettra d’**afficher les questions dans un ordre aléatoire.**

**5.** Il est possible de **n’afficher qu’un nombre déterminé de questions** parmi celles de votre test. Notez dans ce cas le nombre de questions à afficher.

➡️ **Paramétrez les résultats (onglet "Terminé")**
**6.** Il est possible de **masquer l'affichage des résultats,** des solutions ou d'empêcher de recommencer.

**7.** Il est possible de **personnaliser un feedback en fonction de tranches de score.**

**8.** Il est possible de **proposer une vidéo** à l’apprenant. En cas d’échec, une capsule vidéo de remédiation peut être utile.

**9.** Paramétrez l'**affichage des boutons "vérifier" et "Voir la correction"** pour chaque question : 
![](img/h5pquestionset8.png#printscreen#colonne) 

**10.** **Enregistrez.** L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />